\documentclass{beamer} [10.12.2024]
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{array}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath} 
\usepackage{subfig}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{algorithm,algorithmic}

\captionsetup[figure]{labelformat=simple, labelsep=colon}
\renewcommand\thefigure{\arabic{figure}}
\setbeamertemplate{caption}[numbered]
\bibliographystyle{plain} 

\definecolor{lightblue}{rgb}{0.47, 0.47, 0.85}


\mode<presentation>{%
	\usetheme{Berlin}
	\setbeamercovered{transparent}
}


\title{CZGame}
\subtitle{Ein interaktives Point-and-Click Spiel}
\author{Jeje C., Gustav G., Rita G., Jonas G., Jonas L., Sophie P., Emil R., Antonia V., Arthur W., Ashley W.}
\institute[CZG]{Carl-Zeiss-Gymnasium Jena}
\date{\today}

\begin{document}
	
	\begin{frame}
		\titlepage
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Gliederung}
		\tableofcontents[pausesections]
	\end{frame}
	
	\section{Spielidee}
	\input{texte/01_Spielidee.tex}
	
	\section{Engine}
	\input{texte/01b_Engine.tex}
	
	\section{Grafikdesign}
	\input{texte/02_Grafikdesign.tex}
	
	\section{Item und Charakterdesign}
	\input{texte/03_Item_Character.tex}
	
	\section{Minigames}
	\input{texte/04_Minigames.tex}
	
	\section{Kampf}
	\input{texte/05_Kampf.tex}

	\section{Spielende}
	\input{texte/06_Ende.tex}

	\section{Sound}
	\input{texte/07_Sound.tex}

	
\section*{}
	
	\begin{frame}
		\begin{center}
			\Large\textbf{Vielen Dank für Ihre Aufmerksamkeit!}
		\end{center}
		
		\vspace{0,5cm}
		
		\begin{block}{Fragen}
			Wir stehen Ihnen jetzt gerne für Fragen zur Verfügung.
		\end{block}
		
		\vspace{1cm}
		
		\begin{flushright}
			\footnotesize{Diese Präsentation wurde mit \LaTeX{} erstellt.}
		\end{flushright}
	\end{frame}
	
	
	\section*{}
	\begin{frame}[allowframebreaks]{Literaturverzeichnis}
		\bibliographystyle{amsalpha}
		\begin{thebibliography}{999}
			
			\bibitem{Tangram} \textsc{Wikipedia-Autoren}: \textit{Tangram.}\\
			{\small WWW (17.01.2025), Stand: 11:35 UTC,}\\
			\url{https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Tangram&oldid=252340816}
			
			\bibitem{PerplexityAI} \textsc{Perplexity AI} (Claude Sonnet 4.6):
			\textit{KI-gestützte Recherche für das Informatikprojekt.}\\
			{\small Genutzt von: Rita G.}\\
			{\small Zweck: Unterstützung bei der Recherche/Lernen von Java (keine Codegenerierung),}\\
			{\small Beispielprompt: Wie schneide ich untersch. große Bilder in Java auf Slots zu?}\\
			{\small Zeitraum: Januar bis April 2026. URL: \url{https://www.perplexity.ai}}
			
			\bibitem{drawio} \textsc{JGraph Ltd.}: \textit{draw.io – Diagramming Tool.}\\
			{\small WWW (03.05.2026),}\\
			\url{https://app.diagrams.net}
			
			\bibitem{netbeans} \textsc{Apache Software Foundation}: \textit{Apache NetBeans IDE.}\\
			{\small WWW (03.05.2026),}\\
			\url{https://netbeans.apache.org}
			
			\bibitem{gimp} \textsc{The GIMP Development Team}: \textit{GIMP – GNU Image Manipulation Program.}\\
			{\small WWW (03.05.2026),}\\
			\url{https://www.gimp.org}
			
			\bibitem{structorizer} \textsc{Fisch, Kay-Uwe}: \textit{Structorizer – Nassi-Shneiderman Diagram Editor.}\\
			{\small WWW (03.05.2026),}\\
			\url{https://structorizer.fisch.lu}
			
			\bibitem{polypad} \textsc{Mathigon}: \textit{PolyPad – Virtual Manipulatives.}\\
			{\small WWW (03.05.2026),}\\
			\url{https://mathigon.org/polypad}
			
		\end{thebibliography}
	\end{frame}
	
	\section*{}
	\begin{frame}[allowframebreaks]{Abbildungsverzeichnis} 
	\begin{description}[\hspace{2.5cm}]
		\item[Abb. 1] Eigenes Diagramm, erstellt mit draw.io \cite{drawio}
		\item[Abb. 2-10] Eigene Abbildungen, entnommen aus der Spieloberfläche
		\item[Abb. 11] Eigenes Diagramm, erstellt mit draw.io \cite{drawio}
		\item[Abb. 12-19] Eigene Abbildungen, entnommen aus der Spieloberfläche
		\item[Abb. 20] Eigener Codeausschnitt, Apache NetBeans IDE \cite{netbeans}
		\item[Abb. 21-24] Eigene Abbildungen, entnommen aus der Spieloberfläche
		\item[Abb. 25-26] Eigener Codeausschnitt, Apache NetBeans IDE \cite{netbeans}
		\item[Abb. 27] Eigene Abbildung, entnommen aus der Spieloberfläche
		\item[Abb. 28] Eigene Grafik, erstellt mit GIMP \cite{gimp}
		\item[Abb. 29-30] Eigenes Diagramm, erstellt mit Structorizer \cite{structorizer}
		\item[Abb. 31] Eigene Abbildung, entnommen aus der Spieloberfläche
		\item[Abb. 32] Eigene Grafik, erstellt mit PolyPad \cite{polypad}
		\item[Abb. 33-35] Eigener Codeausschnitt, Apache NetBeans IDE \cite{netbeans}
		\item[Abb. 36-48] Eigene Abbildungen, entnommen aus der Spieloberfläche
		\item[Abb. 49-50] Eigener Codeausschnitt, Apache NetBeans IDE \cite{netbeans}
		\item[Abb. 51-52] Eigenes Diagramm, erstellt mit draw.io \cite{drawio}
	\end{description}
	\end{frame}
	
\end{document}