Da die Minispiele alle einem ähnlichen Grundaufbau folgen, bietet es sich an, diesen objektorientiert und modular zu implementieren, um Redundanz zu vermeiden.
Dieser Grundaufbau besteht aus folgenden Klassen:

\begin{itemize}
    \item \texttt{LevelScene}
    \item \texttt{LevelSelectorScene}
    \item \texttt{MinigameEndScene}
    \item \texttt{Minigames}
\end{itemize}

\paragraph{LevelScene} Diese abstrakte Klasse ist eine Erweiterung der \texttt{BaseScene} und stellt Fachschaft übergreifende Variablen und Methoden zur Verfügung.
Sie beinhaltet:

\begin{sloppypar}
    \begin{itemize}
        \item \texttt{REWARD}: Ein \texttt{ItemObject}, welches die Spielen nach erfolgreichendem Beenden des Levels erhalten.
            Es wird mit Hilfe der Funktion \texttt{getMinigameReward} der \texttt{ItemObject}-Klasse generiert.
        \item Ein \texttt{BackdropObject} welches das zur Fachschaft gehörende Hintergrundbild beinhaltet.
        \item \texttt{exitButton}: Ein \texttt{ButtonObject}, welches das Verlassen des Minispiels mittels Entfernung der obersten zwei Scenen des \texttt{SceneStack} (\texttt{LevelScene} und \texttt{LevelSelectorScene}) ermöglicht.
        \item \texttt{menuButton}: Ein \texttt{ButtonObject}, welches die Rückkehr zur Level-Auswahl mittels Entfernung der obersten Scene des \texttt{SceneStack} (\texttt{LevelScene}) ermöglicht.
        \item \texttt{reset()}: Eine abstrakte Funktion, welche das Zurücksetzten eines Levels ermöglichen soll.
            Dafür wird sie von den Leveln der Fachschaften implementiert, welche dann je nach Minispiel eine komplett neue Instanz erstellen, oder nur einzelne Elemente neu generieren.
        \item \texttt{levelWon()}: Eine Prozedur, wodurch eine Instanz der \texttt{MinigameEndScene} auf den \texttt{SceneStack} gepushed wird und \texttt{REWARD} in das Inventar der Spielfigur übergeben wird.
        \item \texttt{levelLost()}: Eine Prozedur, wodurch eine Instanz der \texttt{MinigameEndScene} auf den \texttt{SceneStack} gepushed wird.
        \item \texttt{LevelScene(Department department, int level)}: Der Konstruktor der Klasse, welcher mit Hilfe seiner Parameter das Hintergrundbild lädt und die Knöpfe platziert.
    \end{itemize}
\end{sloppypar}

\paragraph{LevelSelectorScene} Diese Klasse ist eine Erweiterung der \texttt{BaseScene} und verknüpft, neben anderen Funktionen, jeweils drei \texttt{LevelScenes} miteinander.
Sie beinhaltet:

\begin{sloppypar}
    \begin{itemize}
        \item \texttt{LEVELS}: Ein \texttt{LevelScene}-Array, welches die drei Level beinhaltet.
        \item Ein \texttt{BackdropObject} welches das Hintergrundbild beinhaltet.
        \item \texttt{exitButton}: Ein \texttt{ButtonObject}, welches das Verlassen des Minispiels mittels Entfernung der obersten zwei Scenen des \texttt{SceneStack} (\texttt{LevelScene} und \texttt{LevelSelectorScene}) ermöglicht.
        \item \texttt{buttonLevel1}: Ein \texttt{ButtonObject}, welches die erste in \texttt{LEVELS} gespeicherte \texttt{LevelScene} auf den \texttt{SceneStack} pushed.
        \item \texttt{buttonLevel2}: Ein \texttt{ButtonObject}, welches die zweite in \texttt{LEVELS} gespeicherte \texttt{LevelScene} auf den \texttt{SceneStack} pushed.
        \item \texttt{buttonLevel3}: Ein \texttt{ButtonObject}, welches die dritte in \texttt{LEVELS} gespeicherte \texttt{LevelScene} auf den \texttt{SceneStack} pushed.
        \item \texttt{LevelSelectorScene(LevelScene level1, LevelScene level2, LevelScene level3)}: Der Konstruktor der Klasse, welcher mit Hilfe seiner Parameter das Hintergrundbild lädt und die Knöpfe platziert.
    \end{itemize}
\end{sloppypar}

\paragraph{MinigameEndScene} Diese Klasse ist eine Erweiterung der \texttt{BaseScene} und ist für das Ende eines Levels zuständig.
Sie beinhaltet:

\begin{sloppypar}
    \begin{itemize}
        \item Ein \texttt{BackdropObject} welches einen schwarzen, semi-transparenten Hintergrund beinhaltet, um das Level zu verdunkeln.
        \item \texttt{banner}: Ein \texttt{BaseObject}, welches entweder den Schriftzug \glqq GEWONNEN\grqq{} oder \glqq VERLOREN\grqq{} darstellt.
        \item \texttt{rewardContainer}: Ein \texttt{BaseObject}, welches als Rahmen für das gewonnene Item dient.
            Es wird nur gezeichnet, falls das Level gewonnen wurde.
        \item \texttt{rewardItem}: Ein \texttt{BaseObject}, welches das gewonnene Item darstellt.
            Es wird nur gezeichnet, falls das Level gewonnen wurde.
        \item \texttt{exitButton}: Ein \texttt{ButtonObject}, welches das Level mittels der Prozedur \texttt{resetMinigameLevel} der \texttt{Minigames}-Klasse, auf die später noch einmal eingengangen wird, ohne es direkt neu zu starten zurücksetzt und das Minispiel mittels Entfernung der obersten Scene des \texttt{SceneStack} (nach Zurücksetzen: \texttt{LevelSelectorScene}) verlässt.
        \item \texttt{menuButton}: Ein \texttt{ButtonObject}, welches das Level mittels der Prozedur \texttt{resetMinigameLevel} der \texttt{Minigames}-Klasse ohne es direkt neu zu starten zurücksetzt..
        \item \texttt{retryButton}: Ein \texttt{ButtonObject}, welches das Level mittels der Prozedur \texttt{resetMinigameLevel} der \texttt{Minigames}-Klasse zurücksetzt.
        \item \texttt{MinigameEndScene(boolean won, int level, ItemObject reward)}: Der Konstruktor der Klasse, welcher mit Hilfe seiner Parameter das Hintergrundbild, das Banner und gegebenenfalls die Belohnung lädt, sowie die Knöpfe platziert.
    \end{itemize}
\end{sloppypar}

\paragraph{Minigames} Diese Klasse ist statisch und stellt Methoden zum Starten und Zurücksetzen der Minispiele zur Verfügung.
Sie beinhaltet:

\begin{sloppypar}
    \begin{itemize}
        \item \texttt{generateMinigame(Department department)}: Eine Funktion, welche abhängig von der als Parameter gegebenen Fachschaft eine \texttt{LevelSelectorScene} mit den passenden Leveln zurückgibt.
        \item \texttt{resetMinigameLevel(int level, boolean autoRetry)}: Eine Prozedur, welche die obersten zwei Scene des \texttt{SceneStack} (\texttt{MinigameEndScene} und \texttt{LevelScene}, da diese Funktion nur nach dem Beenden eines Minispieles aufgerufen wird) entfernt und das als Parameter gegebene Level der jetzt oben liegenden \texttt{LevelSelectorScene} mittels der \texttt{reset}-Funktion des Levels zurücksetzt.
            Falls der Parameter \texttt{autoRetry} wahr ist, wird zusätzlich das zurückgesetzte Level auf den \texttt{SceneStack} gepushed.
        \item \texttt{Minigames}: Der Konstruktor der Klasse, welcher als \texttt{private} deklariet ist, da er nicht aufgerufen werden soll.
    \end{itemize}
\end{sloppypar}

Um also ein Minispiel für eine Fachschaft zu implementieren müssen folgende Dinge geschehen:


\begin{sloppypar}
    \begin{enumerate}
        \item Erweiterung der \texttt{LevelScene}, um die Funktionsweise des Spieles zu implementieren.
        \item Hinzufügen von weiteren Klassen oder Resourcen, die von der erweiterten \texttt{LevelScene} benötigt werden.
        \item Hinzufügen eines \texttt{ButtonObject} in der, den Raum der Fachschaft repräsentierenden, Scene (beispielsweise \texttt{MatheraumScene}), welcher die von \texttt{Mingames::generateMinigame} erstellte \texttt{LevelSelectorScene} auf den \texttt{SceneStack} pushed.
    \end{enumerate}
\end{sloppypar}

In den folgenden Abschnitten sind diese fachschaftspezifischen Erweiterungen erklärt.

\subsubsection{Informatik}

\subsubsection{Mathematik}